\beginsong{DZlESIĘĆ W SKALI BEAUFORTA}[ 
by={Słowa: J. Kondratowicz, Muzyka: K. Klenczon}] 

\beginverse
Kolysal nas zachodni wiatr.	a d
Brzeg gdzieś za rufą został.	E7 a
I nagle ktoś jak papier zbladł:	d a
Sztorm idzie, panie bosman!	d H7 E7
\endverse

\beginchorus
   A bosman tylko zapiął płaszcz	F C
   I zaklął: Ech, do czorta!	F G E7
   Nie daję łajbie żadnych szans:	F G E7 a
   Dziesięć w skali Beauforta!	a d E7 a
\endchorus

\beginverse
Z zasłony ołowianych chmur
Ulewa spadła nagle,
Rzucało nami w górę, w dół
I fala zmyła żagle.
\endverse

\beginchorus
   A bosman ...
\endchorus

\beginverse
O pokład znów uderzył deszcz
I padał już od rana.
Diabelnie ciężki to był rejs,
Szczególnie dla bosmana.
\endverse

\beginchorus
   A bosman tylko zapiął płaszcz
   I zaklął: Ech. do czorta!
   Przedziwne czasem sny się ma.
   Dziesięć w skali Beauforta.
   Dziesięć w skali Beauforta.
\endchorus

\endsong
